【封殺港獨】陳浩天去信特朗普及FCC演講 成取締民族黨新「罪證」

【封殺港獨】陳浩天去信特朗普及FCC演講 成取締民族黨新「罪證」
59分鐘前4.5K
即時要聞

保安局昨晚發聲明指，助理社團事務主任已再向保安局長提供資料，進一步支持其建議保安局長以《社團條例》第8條取締民族黨。(資料圖片)

【新增民族黨回應】
主管港澳事務的國務院副總理韓正周一接受紀律部隊文化交流團，主動提及中央對港獨「零容忍」，支持特區政府依法處理民族黨後，保安局隨即響應韓正「號召」，昨晚發聲明指，助理社團事務主任已再向保安局長提供資料，進一步支持其建議保安局長以《社團條例》第8條取締民族黨。聲明未有提及新增「罪證」資料為何，但據了解，有關「罪證」為民族黨召集人陳浩天本月中於香港外國記者會（FCC）發表的演講內容，以及他其後向美國總統特朗普發出的公開信，信中要求撤銷中國及香港的世貿成員身份及檢討《美國—香港政策法》。

保安局先後兩度延長民族黨申訴期，由最初延至的9月4日再「加碼」至9月11日或之前，局方昨稱已發信通知民族黨，促在限期前按《社團條例》作書面申述。

《蘋果》正聯絡陳浩天，欲了解會否在限期前答辯，暫時未獲回覆；而陳浩天昨晚回覆網媒「立場新聞」時則指，相信當局無論如此都會禁止該黨運作，又指韓正支持保安局依法處理民族黨，相信保安局受到壓力而要「做點事」。美國駐港澳總領事館早前已就事件作出回應，強調香港仍有足夠自治度，容許美國續在雙邊協調上予以特別處理。

班狗官好似好撚淆喎

人渣蔣介石公開本土派義士個人資料

100個讚，有關sir型仔照

會員#蔣介石(翻生)再度公開本土派人士及其女朋友樣貌

學獨聯對蔣介石翻生賣料畀大公報聲明

1. 蔣介石離開群組後，我一同佢講我哋核心成員不和，第二日文匯就出我哋不和嘅報道，但事實上學獨聯從來無不和

2. 旺角集會嗰日差人問，唔係仲有喺土瓜灣拎個大帳篷咩，事實上，淨係得蔣介石開過第一次會知道有帳篷，但無開第二次會唔知轉咗做 backdrop

3. 文匯第二篇報導寫學獨聯核心成員十人，但當時計埋蔣介石，核心成員只有八人，你以為有十人係因為我加咗兩個聯絡物資嘅人入去，係會上我哋有講清楚佢哋係聯絡人唔係核心成員，嗰日就係你忽然間唔開會所以唔知

4. 關愛座從來無係蔣介石仍然係成員時嘈交，只係蔣介石離開群組後係連登忽然話要公開關愛座嘅私人相

5. 離開核心成員嘅從來只有蔣介石及其朋友，而文匯報就寫學獨聯前骨幹

6. 蔣介石以前最主要工作係加人入大群，當我清晒蔣介石加入大群嘅人之後，文匯報就無再報大群嘅情報

7. 蔣介石曾經開post 講過佢有個舅父係大公報做

臨時立法會定啲惡法真係仆街

有冇去FCC同揾Trump都封殺ga la